李小龍式飛腳

李小龍式飛腳 - 高慧然

名采論壇

YouTube截圖

前不久，一個中國男子在BC省一腳成名，迅速紅遍加拿大。該男子在一個為無家可歸者探討住房問題的會議上一腳踢飛一個年過七十的圖書館管理員，那一腳，被輿論譏諷為「李小龍式飛腳」（flying Bruce Lee kick），同樣令西方世界震懾。

BC Housing和Rain City合作，打算用BC政府資助的590萬加幣在烈治文區人口密集處組建臨時屋，為無家可歸者及其他有需要人士提供長達五年的居所。公聽會在公共圖書館舉行，接近500個聽眾中，中國人佔了大多數。會議期間，聽眾們發生爭執，一個年過七十的圖書館管理人員上前了解情況，被一個中國男子一腳直踹胸口，被踢者應聲倒地，踢人者轉身便跑。

唐人擔心樓價下跌，反對在自己居住的社區為無家可歸者建家，背後原因令人深思。
加拿大是一個平等、博愛的國家，一向關注弱勢社群，加拿大人同樣以此為榮。中國人如果對所謂加拿大精神毫不認同，又何必移民去到那樣一個國度？在宣誓時宣稱忠誠於加拿大原來是假的？事件其實提醒加拿大政府深思：你接收了多少這樣身心分裂的移民？事情最令人不解的地方也許正是這個：究竟中國人出於甚麼原因，要移民去一個跟自己的價值觀及傳統文化截然不同的國家？

中國人去到他國，各項福利絕不放過，可是當真正最有需要領取福利的人被獲得照顧，中國人卻又群起反對。這個，同樣令人摸不着頭腦。

影衰曬李小龍個名

又話中國人好鍾意讓座好敬老嘅?
敬老敬到向個70歲阿婆起飛腳?

垃圾

片？

this is china